劉允怡：唔滿意咪收回權力囉

劉允怡：唔滿意咪收回權力囉

醫委會主席劉允怡指委員如有建議，不應只向傳媒透露。李潤芳攝

【本報訊】醫委會上周否決放寬海外專科醫生實習期方案，遭受各界批評，立法會議員陳健波更狠批醫委會的專業自主猶如專業霸權。醫委會主席劉允怡回應指，認同專業自主與大眾利益應取得平衡，並指醫委會權力為法例所賦予，如立法會認為有此情況發生，可立法收回他們的權力，直言「佢哋唔滿意，咪立法囉，攞返（醫委會）一部份權力，攞返全部權力」。

外界亦有批評指劉允怡於上次會議堅持四個方案逐一投票，導致最終沒有方案獲通過。

相關新聞：醫委會下月再投票表決 放寬海外醫生添方案 衞生署同獲豁免

「不應只向傳媒發表意見」

劉允怡強調，在會議上所作的決定皆聽從法律顧問的建議，若不考慮有關建議，或會遭人以司法程序挑戰其決定，「唔聽法律意見，我好難喺法庭企得住」。

他又辯稱，四個方案經過長時間討論，委員亦有一定共識，自言當時估計至少兩、三個方案可獲通過，但想不到最終竟全部否決，「我發夢都冇諗過係過唔到嘅」。對於不同委員連日來向傳媒發表意見，他指委員如有建議，可書面形式提交方案，不應只向傳媒透露，「（委員）只係講唔行動冇用㗎，同你哋（傳媒）講，唔等於同我哋（醫委會）提議」。

■記者李思潁

上一則
上一則
醫委會下月再投票表決 放寬海外醫生添方案 衞生署同獲豁免

下一則
下一則
必瘦站反向女客索償千萬

醫委會下月再投票表決 放寬海外醫生添方案 衞生署同獲豁免